# Как использовать Docker Compose для ELK Stack

Этот репозиторий содержит конфигурационный файл Docker Compose для настройки ELK Stack (Elasticsearch, Logstash, Kibana) в контейнерах Docker, а также Filebeat для отправки журналов в Logstash.

## Как начать

### Установка Docker и Docker Compose:

Убедитесь, что у вас установлены Docker и Docker Compose на вашем компьютере. Если нет, следуйте инструкциям на официальном сайте Docker:

- [Установка Docker](https://docs.docker.com/get-docker/)
- [Установка Docker Compose](https://docs.docker.com/compose/install/)

### Клонирование репозитория:

Склонируйте этот репозиторий на свой компьютер:

```bash
git clone <URL репозитория>
```

## Настройка конфигураций:

Убедитесь, что все необходимые конфигурационные файлы для Logstash (`logstash.conf` и `logstash.yml`) и Filebeat (`filebeat.yml`) находятся в каталоге `config`, который находится рядом с `docker-compose.yml`. При необходимости внесите изменения в эти файлы в соответствии с вашими потребностями.

## Запуск контейнеров:

Запустите контейнеры Docker с помощью команды:

```bash
docker-compose up -d
```

## Как это работает

Этот Docker Compose файл настраивает следующие сервисы:

- `es-hot` и `es-warm`: Elasticsearch узлы для индексации и хранения данных. `es-hot` играет роль "горячего" узла, а `es-warm` - "теплого" узла.
- `kibana`: Kibana для визуализации и анализа данных, работает поверх Elasticsearch.
- `logstash`: Logstash для обработки и структурирования журнальных данных перед их передачей в Elasticsearch.
- `filebeat`: Filebeat для отправки журналов в Logstash.

Каждый сервис настроен в соответствии с требуемыми параметрами, включая порты, переменные среды, объемы данных и зависимости между контейнерами.

## Дополнительная информация

### Порты:

- Elasticsearch: 9200 (ES HTTP), 9300 (ES TCP)
- Kibana: 5601
- Logstash: 5046 (Beats), 5044 (Elasticsearch)

### Сеть:

Сервисы находятся в одной сети `elastic`, что позволяет им взаимодействовать друг с другом.

## Обратите внимание

- Убедитесь, что ваши журналы и данные соответствуют настройкам Logstash и Elasticsearch.
- При необходимости внесите изменения в конфигурационные файлы (например, `logstash.conf`, `filebeat.yml`) с учетом требований вашего проекта.
- Теперь вы готовы использовать ELK Stack в Docker с помощью Docker Compose!
